水牛城警員推倒75歲翁遭停職 57名同袍退出緊急應變小組抗議

中央社紐約州水牛城5日綜合外電報導）美國地方媒體報導，紐約州水牛城2名警員被拍到將一名75歲白髮老翁推倒在地。兩人昨天遭停職調查，隸屬同一緊急應變小組的其他57名警員集體退出小組，以示抗議。

當地媒體報導，水牛城警察工會（Buffalo Police Benevolent Association）會長伊凡斯（John Evans）表示，這些警員只是在做他們的工作，他們在緊急應變小組的同袍已經退出小組，以抗議他們受到的待遇。

水牛城地區檢察官發言人今天稍早說，這兩名警員昨天在市政廳外的行為恐涉及刑事責任，正接受調查。

水牛城市長布朗（Byron Brown）今天告訴美國有線電視新聞網（CNN），針對緊急應變小組成員集體退出衍生警力問題已有應變方案，並表示州警察已加入水牛城警力，支持警力運作。

布朗表示，警察工會對小組的成員施壓，威脅他們若不退出小組，將取消對他們的支持。

布朗說：「我不認為工會應該這樣。這不是保護工會成員的行為，這是威脅警員，強迫他們不去保護我們社區居民的行為。」

WBFO電台記者拍到一名白髮男子接近一排穿著鎮暴裝備的警員。其中一名警員用警棍趕他，另一名警員則用手推他。這名男子因此跌倒在地，頭部流血。非裔男子佛洛伊德（George Floyd）遭警方壓頸致死，引發全美各地抗議示威潮，這段影片曝光後，再度引發外界質疑警方行為。

影片中可以看到鎮暴警察隊伍從跌倒在地的抗議男子古季諾（Martin Gugino）身旁經過，雖然用警棍推他的警員有趨前查看，但在同袍催促下繼續前進。有人聽到請醫護人員來的聲音。

紐約州州長古莫（Andrew Cuomo）今天表示，他和古季諾說過話，慶幸他還活著。古莫說，警方首長應該開除涉案警員。（譯者：劉淑琴/核稿：張曉雯）1090606

就快要雙膝跪啦

香港

美國做警察都幾慘
明明班黑鬼係監躉積犯
一重手左就三級謀殺
殉職好似應份咁
份工閪到冇人有

一重手？
九分鐘喎大哥
已經上哂手扣仲要咁樣跪？

雙手反扣仲壓頸喎

美國藍絲

乜尻，57個退組抗議炒人喎
而家睇市長會唔會轉軚，不過應該都唔會

香港真係天方夜談

手殘負皮左

有民意壓力邊會咁易跪

又係民煮黨

愛侵力

香港黑警好撈好多好多

好撚重手下wor

齊上齊落(砍炮)

麻煩大家幫手Retweet

香港一制裁你預3萬警屠城啦

開始嚟喇
警暴加劇 示威者又升級

用國民警衞 暫代警察 重組警隊

佢呢下推跌個老人明顯做得唔啱，其他小組成員咁就退出？

咁慘唔好做囉
警察本來就應該難做 有權力有槍執法者就應該係難做
咁易做 狗屎垃圾都做得咩

邊個仲夠膽話美國無黑警

彬彬有禮啲黑鬼會乖乖聽你講咩
總之就係閪工
最好請番黑人警察做番
等班左膠冇得賴

黑警全球都有
係睇政府同警察高層處理手法

原來藍絲都會上連登

係跪都跪人民，得啲獨裁地方先會跪警察

藍屍：你地睇下美國警...警.....

廿美國一星期拉成萬人又唔關政府同警察高層事

Exactly

一team人係咁，齊上齊落，所以你見啲死差佬做錯野但佢地個whatsapp group係個個都會支持佢

點解呢度冇人睇到個工會好有問題？

吓 你黑警嚟㗎

如果發生係香港，一早升職加人工

美國3億人喎

按比例等於香港幾百人

你都假定左個黑人係一定有反抗 導致警察用更大既武力 咁點討論？

( Show Blocked User - 麻三斤🎭 )
( Show Blocked User - 麻三斤🎭 )
( Show Blocked User - 麻三斤🎭 )

執法要道歉？天方夜譚

有冇睇條片

露底啦五毛 弱智

散仔協會都係麻撚煩

好仔唔當差

垃圾公屋仔

以事論事
呢單唔算黑警啦
細細力推
cool頸同香港黑警大大力推鳩你撞鳩你真係有分別喎

黑警表示睇唔到 藍絲表示唔清楚

人地黑警會告謀殺會停職停薪
請問香港有發生過

美國警察同香港流氓警隊絕對唔同，美國涉事警察，已經停職，就黎革職。

美國差佬既好人好事唔代表好例子
仲要佢地成功平亂先計數

done

執法都道歉天方夜譚

對付黑警唔可以手軟

當差正仆街

岩
警察使用武力條界線本身就好撚難
本例書唔會寫撚到話叫你打腳打幾多下、跪頸幾多秒就停
依啲全部靠佢自己判斷
一做多過超出要求
就係警暴

情緒主導
個個人都叫佢放手
呢d工 唔岩d無判斷能力既人做

引晒d藍絲出黎

只係停職調查唔係炒啊。有人投訴又有埋片，而家咁嘅時勢，點都做下樣調查下啦。

如果未調查完就派返你出去，你又真係傷人或者殺人，咁大家都好大鑊。

笑撚死

...真心定假膠
睇左片未

咁都叫細細力推？一野頭落地流哂血

香港一日都過啦

篇野既文筆都幾垃圾下

共和黨出名支持警暴

57隻黑警 分分鐘連份工都無埋

佢唔係藍絲 麻三斤係出名五毛狗

美加差佬係有directive （指引）架
如果suspect 已經再冇能力反抗，係唔可以再使用武力嫁

仲有成班律師排住隊搵受害人幫佢打官司

無人叫你工作就冇左人性

On9? 咩叫重手左？ 重手左姐係冇諗過咁大力但唔撚小心重手左，打拳重手左打暈左人我理解，但上左手扣仲要壓頸就唔叫重手左啦係fa，壓足九分鐘wo ching 回應下好嘛？

件事唔係死黑人既話應該冇咁大鑊
死黃種人 可能係警方驚佢有武漢肺炎姐所以大力咗